

Q1)Display the minimum Status in the Supplier table.
ANS:-select min(status) from s;

Q2)Display the maximum Weight in the Parts table.
ANS:-select max(weight) from p;

Q3)Display the average Weight of the Parts.
ANS:-select avg(weight) from p;

Q4)Display the total Quantity sold for part ‘P1’.
ANS:-select sum(qty) from spj where `p#`='p1';
 
Q5) Display the total Quantity sold for each part.
ANS:-select `p#`,sum(qty) from spj group by `p#`; 

Q6)Display the average Quantity sold for each part.
ANS:-select `p#`,avg(qty) from spj group by `p#`; 

Q7)Display the maximum Quantity sold for each part, provided the maximum Quantity is greater than 800.
ANS:-select `p#`,max(qty) from spj where qty >800 group by `p#`; 

Q8)Display the Status and the count of Suppliers with that Status.
ANS:-select status,count(status) from s group by status;

Q9)Display the count of Projects going on in different cities.
ANS:-select count(`j#`),city from j group by city;

Q10)What is the difference between COUNT(Status) and COUNT(*) ?
 COUNT(Status)
 ------------:
ANS:-COUNT(Status) evaluates the expression for each row in a set and returns the number of rows having a non-null values.
	
 COUNT(*):
 --------
COUNT(*) counts the number of items in a set. It includes NULL and duplicate values.
It returns total number of rows in the table.
		

Q11)Display the Status and the Count of Suppliers with that Status in the following format as shown below:-
Status Count
Ten    1
Twenty 2
Thirty 3

ANS:-select case
    when status=10 then 'ten'
    when status=20 then 'twenty'
    when status=30 then 'thirty'
    when status=40 then 'forty'
    when status=50 then 'fifty'
    when status=70 then 'seventy'
    else 'others'
    END status,count(sname) 
    from s group by status
    order by sname;

